\setcounter{notask}{1}

\taskpic[7.5cm]{
   Какое сопротивление $r$ нужно присоединить к клеммам $C$ и $D$, чтобы сопротивление всей цепочки между клеммами $A$ и $B$ не зависело от числа элементарных ячеек?
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 1]\footnotesize
	    \pgfmathsetmacro{\r}{1};
	    \pgfmathsetmacro{\h}{.2*\r};
	    \pgfmathsetmacro{\l}{.4*\r};
	    \foreach\x in {0,1,2,4}{
	        \draw (\x*\r, \r) --++ (.4*\r, 0);
	        \draw ({\x*\r+.8*\r}, \r) --++ (.2*\r, 0) --++(0, -.4*\r);
	        \draw (\x*\r, 0) --++ (\r, 0) --++(0, .2*\r);
	        \draw ({(\x + .4)*\r} , {\r-\h/2})rectangle++(\l, \h) node[midway,above=.1] {$2R$};
	        \draw ({(\x+1)*\r - \h/2} , .6*\r)rectangle++(\h, -\l) node[midway, right= .1] {$R$};
	        }
	    \draw ({3.2*\r+.8*\r}, \r) --++(0, -.4*\r);
	    \draw ({(5 + .4)*\r} , {\r-\h/2})rectangle++(\l, \h) node[midway,above=.1] {$2R$};
	    \draw (5*\r, \r) --++ (.4*\r, 0);
	    \draw (4*\r, 0) --++(0, .2*\r);
	    \draw ({4*\r - \h/2} , .6*\r)rectangle++(\h, -\l) node[midway, right= .1] {$R$};
	    \draw ({5*\r+.8*\r}, \r) --++ (.2*\r, 0);
	    \draw (5*\r, 0) --++ (\r, 0);
	    \draw[dashed] (3*\r, \r) --++(\r, 0);
	    \draw[dashed] (3*\r, 0) --++(\r, 0);
	    \filldraw (0, \r) circle(0.05) node[left] {$A$};
	    \filldraw (0, 0) circle(0.05) node[left] {$B$};
	    \filldraw (6*\r, \r) circle(0.05) node[right] {$C$};
	    \filldraw (6*\r, 0) circle(0.05) node[right] {$D$};
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	Определите сопротивление $R$ между точками $A$ и $B$, показанной на рисунке цепи. Сопротивление каждого из проводов между узлами равно $R_0$
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = .6]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1};
		\draw[very thick] (0,0) --++(4*\r, 0) --++(-\r, 2*\r) --++(-2*\r, -4*\r) --++ (2*\r, 0) --++(-2*\r, 4*\r) -- (0, 0);
		\draw[very thick] (0,0) --++(\r, -2*\r);
		\draw[very thick] (3*\r,-2*\r) --++(\r, 2*\r);
		\draw[very thick] (\r,2*\r) --++(2*\r, 0);
		\draw[thin](-.3*\r, 0) node[above] {$A$} -- (0,0);
		\draw[thin](4*\r, 0) --++ (.3*\r,0) node[above] {$B$};
		\filldraw (-.3*\r, 0) circle(0.08);
		\filldraw (4.3*\r, 0) circle(0.08);
	\end{tikzpicture}
}



\task{   
	Электрический чайник имеет воде обмотки. При включении одной из них вода в чайнике закипает через $t_1 = 15$ мин, при включении другой -- через $t_2 = 30$ мин. Через какое время закипит вода в чайнике, если включить обе обмотки: а) последователь б) параллельно} 



\task{
	Электрическая печь имеет две секции сопротивлениями: $R_1 = 20$ Ом и $R_2 = 10$ Ом. При параллельном включении секций печь нагревается на $\Delta t_1 = 300^\circ$С выше комнатной температуры. Считая, что теплоотдача прямо пропорциональна разности температур печи и комнаты, определить, на сколько градусов нагреется печь при последовательном соединении секций и неизменно напряжении.
}



\task{
	В условиях очень интенсивного нагревания проводников их часто выполняют в виде медной трубки, по которой протекает охлажденная вода. Каким должен быть расход воды в одну минуту, если длина такого проводника $l=35$ м, наружный диаметр $D = 12$ мм, внутренний $d = 10$ мм и по нему протекает ток силой $I = 1500$ А? Температура поступающей воды $T_1 = 12^\circ C$, а уходящей $t_2 = 35^\circ C$. Удельное сопротивление меди $\rho = 1,7\cdot 10^{-8}$ Ом$\cdot$ м.
}



\task{
	Имеется $n$ точек. Все точки соединены попарно резисторами с сопротивлением $R_0$. Каково сопротивление $R$ между любыми двумя из этих точек?
} 



\task{
	Длинная цилиндрическая трубка из изолятора покрыта тонким проводящим слоем. Сопротивление между торцами трубки $R_0$. Проводящий слой прорезают тонким резцом по винтовой линии, идущей под углом $\alpha$ к образующей трубке. После этого подсоединяют контакты и наносят изолирующее покрытие. Определите сопротивление получившегося резистора.
} 



\taskpic{
	Если в бесконечной схеме, состоящей из квадратных ячеек, через один узел $A$ подводят ток $I$, а через соседний узел $B$ отводят ток $I$, то какой ток идет по сопротивлению, соединяющему узлы $A$ и $B$? Каково эквивалентное сопротивление цепи между этими узлами, если сопротивление стороны ячейки $r$?
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = .75]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.5};
		\foreach\x in {0, 1, 2, 3, 4, 5}{
			\draw[thick] (-.2*\r,-\x/2) --++(5.6*\r, 0);
			\draw[thick] (\x/2, .2*\r) --++(0, -5.6*\r);
		}
		\filldraw (3*\r, -2*\r) circle(2pt);
		\filldraw (3*\r, -3*\r) circle(2pt);
		\draw(3.5*\r, -1.5*\r) node {$A$};
		\draw(3.5*\r, -3.5*\r) node {$B$};
	\end{tikzpicture}
}



\taskpic{
	Имеется бесконечная сетка, составленная из одинаковых проволочек. Известно, что сопротивление, измеренное между точками  $1$ и $2$ этой сетки равно $R$, а сопротивление между точками $1$ и $3$ равно $r$ (на самом деле эти сопротивления связаны определенным образом, но мы не будем усложнять себе задачу!). Найдите сопротивление между точками $1$ и $4$ выразив его через $R$ и $r$.}{
	\begin{tikzpicture}[thick,scale=.9]\small
		\pgfmathsetmacro{\s}{1};
		\clip (.4, .1) rectangle (3.5, {2*\s*sqrt(3)-.1});
		\foreach \x in {0, 1, ..., 5}{
			\draw(0, {\s*\x*sqrt(3)/2}) --++ (5, 0) 
				 (0, {\s*\x*sqrt(3)}) --++ (60:5);
			\draw(\x*\s, 0) --++ (60 : 5) 
				 (\x*\s, 0) --++ (120 : 5);
		}
		\filldraw (\s,0) ++ (60 : 1*\s) circle(0.09) node[above=.1]{$3$};
		\filldraw (\s,0) ++ (60 : 2*\s) circle(0.09) node[above=.1]{$2$} ++ 
							(-60: \s)   circle(0.09) node[above=.1]{$4$};
		\filldraw (\s,0) ++ (60 : 3*\s) circle(0.09) node[above=.1]{$1$};
	\end{tikzpicture}
}